有香港ngo同大陸 ngo 合作話燒水樽會釋放二噁英

環團測試：28港膠樽標籤樣本近半含PVC
高溫燃燒可釋二噁英

近日社會關注有害物質二噁英影響健康問題，本港綠惜地球與內地環保組織「無毒先鋒」聯合測試發現，本港和內地62個膠樽飲品塑膠標籤樣本中，約一半使用聚氯乙烯（PVC）。由於PVC含氯，高溫燃燒時可釋出二噁英，環團促請飲品商承擔企業責任，以替代物取代PVC。

該62個樣本當中，有28個來自香港，其餘北京及廣東各佔10個和24個。28個本地樣本中，13個使用PVC標籤，佔46%，包括維他、屈臣氏、鴻福堂等。至於共34個內地飲品容器樣本，當中有18個使用PVC做標籤，佔58%。整體62個樣本中，一半使用PVC做標籤。

綠惜地球指出，包裝「去PVC化」是全球趨勢，台灣自2005年已規定，飲品膠樽使用PVC，業界須額外承擔回收處理費，此舉令PVC用量大減，2017年PVC塑膠容器用量佔整體不足1%；韓國環境部宣布本月25日起禁止飲品容器的包裝物料用上PVC。

是次化驗於今年7月和9月進行，62個樣本均由無毒先鋒測試，檢測飲品容器標籤的氯元素含量。無毒先鋒為內地關注PVC等有毒物質的環保團體，今年6月曾發布小黃鴨塑料玩具含塑化劑的報告。

綠惜地球向多家飲品生產商查詢，太古可口可樂表示本港生產和經銷的膠樽飲品均沒有使用PVC；維他表示，中國部分產品已轉用其他物料如聚對苯二甲酸乙二醇酯（PET），本港產品期望於2020年內作改動；屈臣氏稱，菓汁先生招紙將於2020年轉用PET物料；鴻福堂說，本港廠房沒有使用PVC，內地開平廠房則仍有使用PVC，公司會探討以聚乙烯（PE）替代，暫未有時間表。

有d唔明 究竟會係化驗定睇標籤

有冇chem 專家出黎討論下

PVC 係會出二噁英，講緊水樽張招紙

sor 自膠 睇錯左
但個檢驗係大陸做& 張招紙咁細會放到幾多二噁英

人地係驗張招紙係咪PVC 定其他物質啫....

唔係喎
你睇返第一段
佢係因為有市民關注二噁英先至驗下張招紙
跟住屈話係張pvc 招紙有問題
擺明想分散注意啦

lm

杯葛保良局